【港大再加一分】港大教授被FBI拘捕 涉詐騙336萬還卡數

【星島日報報道】香港大學工業及製造系統工程系機器人與自動化講座教授席寧涉嫌詐騙，在美國被捕。外媒報道，席寧疑在2011至2016年間以偽造的開支紀錄，向美國密歇根州立大學及美國電機及電子工程師學會（IEEE）多次報銷，涉金額達42.9萬美元（港幣約336萬元）。

案件昨日在西密歇根地區法院展開聆訊，席寧還柙候審。報道引述聯邦調查局指，席寧同時是中國公民及美國永久居民，調查人員原先質疑席寧騙取美國國家科學基金會款項，其後發現他在11年1月至16月1月5年間，以偽造、已注銷或以退款的單據向密歇根州立大學和IEEE申報公幹等開支，再將款項用作向美國萬通、大通銀行等機構償還巨額卡數。其辯護律師未有評論事件。

席寧是香港大學新興技術研究所所長，主要從事機器人、製造自動化、微米納米制造等研究。根據網頁介紹，他在1993年在美國聖路易斯華盛頓大學取得博士學位，加入港大前為密歇根州立大學電氣與計算機工程系的大學傑出教授及John D. Ryder講座教授，亦有份創辦香港城市大學機械及生物醫學工程學系。

支那人黎喎聽個名似係

港大出事得咁密

支那人校長，自然請返支那人

席寧，男，1959年生，博士，研究員，IEEE Fellow。早年就讀於北京五一小學、北京十一學校。1982年1月畢業於北京航空學院（今北京航空航天大學）。前美國密歇根州立大學教授、中國著名機器人專家。
現任香港大學工業及製造系統系擔任機器人與自動化首席教授，以及新興技術研究所所長

矽靈

支那賤畜

點解可以雙重國籍

中國公民+美國永久居民（綠卡）
並非美國公民

坐完就沒收綠卡驅逐出境

FBI ICE USCIS 通力合作驅除美奸

#MAGA